\subsection{Messung des Ringdurchmessers}
Bei der Messung des Ringdurchmessers ergeben sich die Werte in Abb.~\ref{fig:Durchmesser}.
Als Mittelwert\footnote{Arithmetisches Mittel mit Standardabweichung} ergibt sich:
\begin{align*}
  \bar{d} &= \left( 6.886 \pm 0.01449  \right)\cdot10^{-2}\,m \\
  \Leftrightarrow  \bar{r} &= \left( 3.443 \pm 0.007245 \right)\cdot10^{-2}\,m \\
\end{align*}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \input{Durchmesser}%plot} %Durchmesser}
  \end{center}
  \caption{Messwerte für Außendurchmesser}
  \label{fig:Durchmesser}
\end{figure}

\subsection{Messung mit Leitungswasser}
Bei der Messung der Abrisskraft ($\Delta F = F_2 - F_1$) ergeben sich die Werte in Abb.~\ref{fig:Leitungswasser}.
Als Mittelwert ergibt sich:
\begin{align*}
  \bar{\Delta F} &= \left(0.0657 \pm 0.0019 \right)\, \frac{N}{m} \\
\end{align*}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \input{Wasser}
  \end{center}
  \caption{Messwerte für $\Delta F$ bei Leitungswasser}
  \label{fig:Leitungswasser}
\end{figure}

\subsection{Messung mit Seifenwasser}

Bei der Messung der Abrisskraft ($\Delta F = F_2 - F_1$) ergeben sich die Werte in Abb.~\ref{fig:Seifenwasser}.
Als Mittelwert ergibt sich:
\begin{align*}
  \bar{\Delta F} &= \left(0.0293 \pm 0.0017 \right)\, \frac{N}{m} \\
\end{align*}

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \input{Seifenwasser}
  \end{center}
  \caption{Messwerte für $\Delta F$ bei Seifenwasser}
  \label{fig:Seifenwasser}
\end{figure}
